莊文強：頭D2真車成本高未必拍得成

記者傅家妤／綜合報導

由知名日本漫畫改編的電影港版《頭文字D》集結了周杰倫、余文樂及陳冠希等人，該片在2005年上映時掀起不少討論，至今仍有影迷非常關心是否會有續集，而編劇莊文強25日在東京電影節的紅毯上也回應了此事，稱過去導演劉偉強的確有這個想法，但是因成本太高，可能不太容易成真。

▲《頭文字D》在2005年上映時，討論度超高。（圖／《頭文字D》劇照）

香港電影人莊文強近來帶著新電影《無雙》走上東京電影節紅毯，在接受大陸媒體《新浪娛樂》訪問時，被問及《頭文字D》是否會拍攝續集的可能，做為第一部的編劇兼導演劉偉強的好友，他表示過去確實有這個打算，「但是成本真的真的太高，因為劉導（劉偉強）很堅持要拍（用）真車，那很不容易啊，希望他能找到老闆吧。」

▲編劇莊文強回應《頭文字D》續集一事。（圖／翻攝自微博／《新浪娛樂》）

消息曝光後，不少網友也紛紛喊話，希望《頭文字D》續集真的能夠成真，也有不少人許願如果真的可以開拍的話，希望可以原班人馬全數回歸。事實上，周杰倫2014年曾在社群網站上PO出電影中的經典車款「AE86」，並喊話余文樂：「我的ae86準備好了，阿樂你的呢？」似乎也有非常強烈的意願想再次合作，而余文樂也曾PO出一張與導演劉偉強及周杰倫的合照笑言：「有沒有那麼巧？是不是要拍《頭文字D 2》？」當時就有不少影迷表示非常支持。

條友真係唔識架喎

片酬好高

渣住walkie就霸咗條路 我報警添呀

周杰倫打扮仲成個大陸啲mk咁
不過人地有錢 扮智障都大把女埋身

冇阿木算吧啦

Twice!

車嘅成本唔及班明星十份一啦

頭d 全部日本舊車

當你拍project d

R34
S2000
86 levin
Altezza......
加埋ae86 rx7....

依堆車打包都唔洗100萬
仲未計劇情上無需要整爛部車
租都仲得

How about 眾籌俾佢哋拍

1. 毅進星 100

搵到先得....

日本仲有大把
香港都仲有好多部86，fd
係fc難搵啲
日本應該仲有

似人既問題多過車既問題
班演員而家都三十幾四十歲仔都生埋，仲要佢地扮高中生飛車？
最經典既阿木都冇乜可能搵返杜汶澤

用lego

我隔兩個車位已經係一部 S2000

杜汶澤既話根本唔會期待

第一集佢先係主角

佢句野根本應該係>無杜汶澤既話根本唔會期待

成本高=大陸資金=吳亦凡景甜

第一集冇杜文澤成套戲根本唔好睇
冇咗真係唔會去睇

你根本冇得同我架fc鬥fc鬥fc鬥fc鬥fc鬥fc鬥

以家d演員無幾千萬撚同你拍

如果真係有實破寒戰2票房

最有可能就係咁，
龐大紅色資金，十九蝗星卡士，王蛆男做阿木

要諗下點加廣告入去

山西豆腐店
油站
渣渣下車飲王老吉

二B高班

成本高唔算理由啦
一堆跑車牌子,搵贊助唔會難掛？

你估就咁搵到部車就得咩
要好似頭D咁跑法要大改架

無杜汶澤搵鬼睇咩

唔只係搵一部，係要搵幾部再改裝
拍頭D 1 用日本飄移高手都炒幾部車

但呢d錢比起明星片酬真係濕濕碎

主要係底擔野啫
Fd, r34, s2000
原裝已經好大馬

86就要搞搞

86已經去到極限

冇呀木同夏樹搵鬼睇咩

炒都炒爛幾架
你唔係以為頭d d車係一架拍到尾掛

同意

上一集炒左幾部車真係唔知

阿木都冇，真係唔好拍

拍project D洗撚夏樹咩

根本睇頭D套戲好大程度上都係睇對白 車反而無咁大問題

所有經典港產片續集只會變成支那合拍片
一大堆明星砌埋既爛片

就由佢果一集成為經典啦

快D啦，我趕著車我助手落山

咪撚拍啦
周杰屌講野講到一舊屎咁on撚99

由9佢一集就算啦

事隔太耐，再拍一定走晒樣

多過一部起碼
部戲原本無回憶拓海渣車恰眼訓
跟住炒欄返屋企被文太打的情節
係因為真係炒左 先至唔好徙 擺埋落去用

見好就收

留返個印象仲好

三萬蚊

莊文強套無雙根本抄得勁垃圾，係共匪01同班收晒錢KOL鳩捧先比人以為上左神台

吹左咁多年原來未拍

岩 佢地都步入中年
要拍既話一早拍咗

轉用國産車，實有人贊助
中華取替豐田

五菱取替三菱

启辰取替掃把佬

海馬取替萬事得

長安取替本田

咁就掂硬

無杜汶澤拍嚟把撚咩

而家周杰倫肥左咁多算吧啦

咪撚拍啦到時夾硬加堆蝗國野入去成浸柒味

唔啱聽嘅說話你想唔想聽?
你唔覺得套戲無左阿木就好唔自然既咩

又唔係拍俾你睇

知唔知咩係神作？神作以前都係普通電影， 不過佢做到普通戲做唔到嘅野，之後佢就係神作

再夾硬翻炒一定超越唔到上集，由得佢留返個美好回憶算啦

屌拍撚完，拎黎賣都大把fans高價接啦

Fd仲要雨宮包圍

9up個理由出黎根本唔成立, 可能其實因為演員片酬太高而拍唔成, 咁佢冇理由唱鳩啲演員收太貴咪屈落啲車度

你真係唔識架喎

加多隻撈啦

點解頭D咁多年都冇第二集但好多柒戲拍極都仲有

周姐撚仲扮高中生

拓海條新女仲正

睇見都覺得柒，唔係贏國咩，連logo都抄小日本

嗰期興咩咪同邊度合作 等睇一堆v7雞+偽韓車手

參考吓啫

為左迎合中國市場，女主角會由景甜飾演

條女肥到

大爆炸

直接吹佢揸GTR死咗咪得

d星貴哂

不過冇杜生真係不了

明明事實係日本仔頂唔順你班友拍埋d垃圾出黎唔俾你地再拍

我打人！？我打飛機𠻹呀！😡😡

分分鐘飛起埋edison搵吳亦凡做啟
拍得續集一定大崩壞

其實唔拍可能仲好,班老細為咗賺支那錢,要班導演拍到不淪不類,九唔搭八,可能結局係吳京做公安喺終點等拉人

實在太多例子摧毀經典電影

當年拍果堆車，拍完都係拍賣賣番出去咋嘛
成咩本姐
呢套野推上大陸上, 十億票房都可以有啦
頭D用得咩車姐?? 林寶法拉利咩

飲奶明目係咪變左飲蒙牛？

盲左

淨係周杰倫都拍唔返果種毒撚feel出黎啦

有咩阿木接班人？
我推薦愛回家Terry

除咗咬地鯊 全部炒高晒啦
不過對比起片酬仍然係九牛一毛
除非佢一拍就拍到尾 要買NSX

S2000 我諗20萬左右
R34 30幾

不過我自膠
無計到炒車嘅數

點解日本仔唔整番套日本版頭d

如果有下集跟返劇情陳冠希應該幾重戲份，
但佢而家肯同你拍就傻

知就好.....

有無諗過唔係架車貴
而係拍攝需要用既車手 係日本租場地 用日本工作人員 先係最貴
如果唔用真車 拍既時候剩係搵演員係秋名山伊呂波拍過場 成本差好撚遠

同埋飛車題材 今時今日好大機會上唔到大陸 蝕錢機會好大

劉偉強拍左套建軍大業 飛機片
就唔想睇佢D野 對佢冇期望

唔用真車，唔通用CG?
定係裝假狗
85扮86
GTT扮GTR

又唔係真片車
香港特技已經夠搞掂晒啲鏡頭
而且我又唔信日本crew貴得過班影帝
之前仲傳過神之手定神之腳 搵任達華

r34gtr 起碼40萬
S2000 30萬
加2架rx7都已經100萬了

每款最少買2架都300萬 仲要改裝

夜媽媽包住個頭 實係gay架啦

咁日本買係唔洗咁貴嘅...
你當平香港一半

成本高又點 食姐撚人氣都賺到笑

希哥會拍住先啦

冇杜汶澤套野都幾垃圾

周杰倫已經演唔到內儉的毒撚

最貴應該個頭d個版權 加上以前聽講日本仔睇完套頭d唔想再俾我地拍 改9哂人地d劇情
我地聽得明呀木廣東話就話好睇姐 日本人r哂頭

一定冇edc同啊木 冇原班人馬不如唔好拍

冇杜文澤同夏樹唔撚睇

根本成套戲杜文澤先係主角

蒙牛

俾我係原著撚都嬲
利申冇睇原著

希哥同666反左面
仲點樣拍

其實與其為左拍頭d2而拍出爛片出黎不如唔好拍，宜家已經上左神檯無謂搞衰左套經典

頭D2應該呀木做主角

搵國產車贊助,大家會唔會收貨?

千祈咪撚拍，整臭個朵為咩啫

就算真係有D2都唔會搵返余文樂
中野毅係之後幾乎都無出過場

講得啱！

成本點計都未去到堆2手車啦下話
仲未計可以賣返出去

一架真r34已經差不多1球

有無睇過古惑仔？ 轉名咪當係新人

做神之手神之腳咪得

就算有錢 FC鬥都未必會拍啦
佢咁憎打版佬

如果係咁真係咪撚拍 經曲破滅
我諗成本高係指
要拍得好 又唔用大陸資金 機會成本會好高
因為無左大陸市場

1億人仔一個，4-5億夠片酬

黃祖藍

莊： 我要拍頭D

劉： 整套古惑仔你拍呀？

莊：我要拍頭D

劉：加套無間道續集

莊：我要拍頭D

劉：但我地無錢wo

莊：一早拍頭D既話使無錢？

劉：一早拍既話我地破左產喇..

杜汶澤先係成套戲嘅重點

姐撚都四十歲

都搵唔番希哥出黎拍

你睇下日本市場R34 一部幾錢先啦 R分車都50萬港紙起跳 仲要係最低spec, 漫畫原本係 V Spec II Nur 版 限量 加 貴到仆街呀
RX7 要改雨宮 一部要7位數港紙
再加唔只淨用一部車拍到尾.
越舊既車越貴架, 你就真係唔7識既

如果跟無間道模式，頭D 2應該係拍返文泰，頭D 3先拍後傳

生秋同杜生 仲有計傾咩

你咪戇鳩啦

你搵得返原班人馬，
大陸票房都肯定破十億啦，
洗撚驚成本太高咩

你最戇鳩,屌你老母

做戲啫
唔通周杰倫又要訓練到賽車手level咩

轉吳亦凡做
掟彎嗰時可以skrrrrrrr🤙🏻

佢做阿木我一定唔會睇

佢做阿木已經feel 到尷尬

Skr skr

條友以為舊車就平
一架34 都唔易搵啦
唔通搵gtt扮咩

好難相信因為車成本高拍唔成 唔係話D車平, 當佢一球一架, 主角車都係4-5 架姐

其實呢
唔識車唔緊要
唔好衝出黎柒就得
呢到咁多架車 淨係一部R34已經一球

頭d重點只有人
唔係車
只要有齊啊木 拓海 神偷 同fishman
玩遙控車都會入場睇

係就快D，明步就退休

佢地拍第一集，真係要接受訓練
同埋好多飛車飄移鏡頭都係實拍
所以一定要改車

車點止一球，仲有要買保險 唔係咁易架

拍車片唔用真車拍唔通用玩具車拍？

其實佢地應該無fd 過
永遠既宿敵

問題係後面project d都冇夏樹份
佢d3都係得姐撚去救佢果個scene

屌你咪變撚左中国有甩尾

Skrskr

Fc鬥Fc鬥Fc鬥Fc鬥Fc鬥

呢套野拍得成基本上賺硬
點會搵唔到老細投資

宜家日本D中古名車畀美國加拿大搶貴哂啦
因為佢地夠歲數(唔記得咁二十定廿五年)可以當經典車出牌
R34 GTR呢D只會同樓價一樣愈來愈貴

你估所有車真係一出牌落地就keep住貶值咩
宜家鬼佬狂追呢D JDM名車
因為佢地以前根本無點接觸過

咁要搵你買啦

R34 GTT
爆缸S2000
85扮86
牛肺Altezza
幾十萬就搞掂

講真唔拍好過拍
兩登呢d成日話自己幾期待
佢地最尾上畫一定等bt
跟著睇完即開po屌

今時今日唔會有人睇呢類戲
唔好比兩登吹大

唔太靚四十萬有交易
日本bid場應該廿幾萬都有

分分鐘cg

好似真係有套戲用呢架

啲日本舊車乜撚嘢成本高

如果真係大陸比錢拍，杜汶澤比上面封殺左一定做唔到阿木
唔係佢拍不如慳返啖氣
所以經典就由佢經典落去啦

竟然召喚到本人

國產車你睇撚埋我嗰份

D鏡頭 好死既姐 你打開個車頭蓋黎同人地賽車既咩

咁你咪唔好睇囉,到時拍左出黎有人用鎗指住你逼你睇?

D畫面出哂黎#

講左十年有未
無牙澤都唔好有王祖藍先真

連登仔番屋企飲奶啦
開著28car禁2禁以為自己識計數

一年前校長條八婆踢左我出校
佢同我講 佢話呀木你不如唔好叫呀木

貴在個版權呀，架仔獅子開大口
但抵佢開既

我打人？

啲人個個上撚晒位

on9 唔用明星拍己經得
垃圾導演

如果冇阿木成套野真係冇咩意思

老老柒柒
以前D選角 還原度幾高

女角搵啲返啲後生靚女既得唔得？

日本油站全部王老吉

神偷

跪求跟足原著

搵av女優咪算

點會呀
杜汶澤嘅呀木同武內樹完全兩種人嚟